%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper,landscape]{geometry}

\title{Trinômes du second degré}
\date{15/09/2016}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DM \no1}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Géométrie]
Exercice 111 page 45 du manuel.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Troisième degré]~
  On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f:x\mapsto 2x^3+3x^2-8x+3$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que pour tout $x\in\mathbb{R}$, on a : \[f(x)=\left( x-1 \right)\left( 2x^2+5x-3 \right)\]
    \item Factoriser le trinôme $2x^2+5x-3$, puis factoriser $f$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Histoire]
  Citer un mathématicien, et dire en une ou deux phrases pourquoi il est connu.
\end{exercice}

\end{document}
